緬甸警察現辭職潮 反軍政府與民同行

作者：和你報WhatsNewsMedia

[緬甸警察現辭職潮
反軍政府與民同行]

緬甸反軍政府示威持續，軍政府近日屢次血腥鎮壓，採取空陸兩路襲擊市民如同戰爭，引起全球嘩然。

緬甸警察陸續辭職表示支持市民，並且身體力行加入反軍政府示威，與民同行。據了解，現時辭職人數超過600人。社交平台上亦出現不少警察舉起「三指禮」，以示對政權的表態。

一名少校於社交平台發文表示不希望服役與軍事政權之下，現參與公民抗命運動，對反軍政府運動的年輕抗爭者表示敬意。

警察，對於不少人來說是一份稱為「鐵飯碗」的工作，豐厚的薪金和福利吸引不少求職者青睞。但警察屬於公務員的一群，作為人民公僕理應以服務人民為先。倘若接受指令需要與民為敵，執行的任務與職責背道而馳，如何選擇則能取決於其入職的理由是為名利或是使命。

#緬甸 #反軍政府 #CDM #警察 #辭職 #與民同行

左下

反觀猩講啲狗隻

有一隻痴下文宣